全盛時期美國vs 全盛時期英國，對當時世界影響力

美利堅帝國

大英帝國

軍力呢？

要對應當時水平

？

大英帝國霸佔全球50%面積無人投

Out晒

講緊當時呀 文盲

要對應當時世界發展水平
當時連機械都未有
突然有火車戰艦

一定係英國
你睇下世界語言係英文就知咩事
同埋英國強左百幾年，係WW1前十年到先開始有對手（Germany)
而美國一直都有死對頭（以前USSR,而家中國）
未去到日不落帝國既強大程度

剩係英文都唔洗討論啦

殖民主義英國搞一個殖民地
要派總督管治 , 要基建要教育
又要面對種族/宗教衝突
唔係個個可以好似香港咁成功
成本高 , 效率有限

美國新殖民主義高效好多

如果同蒙古帝國比呢??

英國係衰打完二戰
殖民地獨立
同埋本國唔爭氣，比工人公會奪權

可能近代反殖民地原因
家下美國提議人權，不入侵他國

我又覺得美國影響力大d
唔講貨幣金融果d
淨係做世界警察兼且係所有掘起中國家既假想敵呢樣已經屈

平手

依家咪又係咁，你估美國依家關左佢個GPS系統，其他國家點打仗？

文化殖民？
但要高科技配合（上網）
之前無高科技

如果當年暗殺甘地，唔還香港
可以制衡中國既開放，同埋印度洋霸權
基本上係此消彼長下，中國唔會有機會掘起

後殖民思潮對英式殖民解殖
但實際上第三世界只係交由美式新殖民主義接管
提議人權好多時只係美國殖民其他國家既借口

大英帝國直頭是世界大佬

中國人都有gps
但當時英國強大了100年後
大清仲未有鐵路

You don't say Captain Obvious

英式殖民主義要面對道德批判 (甘地個d)
但美式殖民 , 係可以得到當地人服從同擁護
不論係文化上既認同 , 定係價值觀上既認同

而且英式殖民地 , 係一個健全既"生態系統" (例如香港)
對殖民地投資10蚊 , 5蚊開支左去搞基建要搞教育...
美式殖民 , 只係放間工廠係度 , 投資幾多拎返幾多
依樣最重要 , 成本效益問題